\documentclass[final, oneside, openright]{ubb_dolgozat}
\usepackage{emptypage}
\usepackage{definitions}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{dblfloatfix}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\sloppy
\frenchspacing

\usepackage{natbib}
\setcitestyle{numbers}

\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}

%előlapok
	\submityear{2020}
	\submitmonthHU{Szeptember}
	\submitmonthRO{Septembrie}
	\submitmonthEN{September}

	\titleHU{reGo – Daktil, illetve kézjelek felismerése neurális hálók felhasználásával}
	\titleEN{reGo - Manual Alphabet and hand gesture recognition using neural networks}
	\titleRO{reGo - Recunoasterea gesturi de mana si a alfabetul surd cu utilizare retele neuronale}

	\author{Kecseti István}

	\tutorHU{Dr. Bodó Zalán\\
		{
		\large Babe\c{s}--Bolyai Tudományegyetem,\\
		 Matematika és Informatika Kar}
		}
	\tutorRO{Dr. Bodó Zalán\\
		{
		\large Universitatea Babe\c{s}--Bolyai,\\
		Facultatea de Matematic\u{a} \c{s}i Informatic\u{a} }
		}
	\tutorEN{Dr. Bodó Zalán\\
		{\large Babe\c{s}--Bolyai University,\\
		 Faculty of Mathematics and Informatics}
		}


\begin{document} 

	\begin{abstractHU}
		A hangvezérelt eszközök egyre nagyobb teret hódítanak maguknak mindennapi életünkben,
		azonban a néma, illetve hallássérült emberek számára ezen eszközök használata nem lehetséges. 
		Ugyanakkor a daktil megtanulása egy nehézkes és lassú folyamat mindazok számára, 
		akik képesek a beszédre. Ezen okok mentén indulva született meg a reGo. 
		Jelen dolgozat fő témája a neurális hálók használata az osztályozási feladatokban.
		Mindez két részre bomlik, ugyanis a daktil, „kézjel ábécé”, 
		felismerésére elegendő képi osztályozót használni, míg a kézjelek folyamatossága miatt, 
		szekvenciákat kell osztályoznunk.	
		A daktil felismerés esetében  saját neurális hálót építek fel, emelett továbbtanítok egy
		már létrehozott neurális hálózatot, végül ezeket hasonlítom össze. 
		A kézjelek felismerés esetében továbbtanítás történik.
		A képi osztályozóhoz kétdimenziós konvolúciós neurális hálót, míg a 
		szekvencia osztályozáshoz háromdimenziós konvolúciós neurális hálót használok.
		A kész hálókat elérhetővé teszem egy RESTful webszolgáltatás révén.
		Mindezek mellé készült egy webes applikáció, bemutatva a létrehozott hálózatok felhasználását.
	\end{abstractHU}
	
	\begin{abstractEN}
		The voice recognition systems gained a big place in our everyday life
		but their usage for the deaf and hearing impaired people is impossible.
		On the other hand, to learn the manual alphabet is a challenging and time consuming 
		task. These are the main reasons behind the creation of reGo.
		The main topic of this thesis is the usage of neural networks in classification problems.
		This tasks is separated into two sub task, because in the case of manual alphabet
		we talk about an image classification task but in the case of hand gestures we need
		to classify human actions from videos.
		In the case of manual alphabet I build and train a neural network, besides that 
		I re-teach a neural network using transfer learning and then compare these two networks.
		In the case of hand gestures I use a pre-trained model and re-teach it to this task.
		For image classification two dimensional, for video classification three dimensional 
		neural networks are used. 
		The best results are published using a REST API and a web application is built
		to showcase the usage of these neural networks.
	\end{abstractEN}

	\maketitle

	%tartalom
	{ \baselineskip 3.5ex
	  \parskip 1ex
	  \tableofcontents
      \thispagestyle{empty}

	}


	% fejezetek
    \setcounter{page}{0}
		\include{bevezetes}

		\include{elmelet}
		\include{adathalmaz}
		\include{tanit}
		\include{eredmenyek}
		\include{rendszer}
		\include{kovetkeztetesek}
		
		{ 
			\renewcommand{\baselinestretch}{0.8}\normalsize %
		  \setlength{\itemsep}{-2.4mm}
		
		  \bibliographystyle{abbrvnat_hu}
		  \bibliography{konyveszet}
		}
\end{document}